雲加無懼足總打壓：有權發表意見

【體育】近日連番批評球證執法的阿仙奴領隊雲加，雖然面臨英格蘭足總處罰，但重申堅持自己立場，絕不會收回言論。

阿仙奴日前遭西布朗逼和，領隊雲加賽後對傳媒公開批評執法球證甸恩的12碼判決，據指更親自到球證室表態，結果被英格蘭足總起訴。周五出席記者會時談到此事，雲加就表示：「經過我這麼多年來在球員通道及更衣室所見過、聽過的，對於今次被檢控，我感到震驚。」

另一邊廂，球隊周三賽和車路士一仗，球證安東尼泰萊認為比利連在禁區內侵犯了夏薩特，判予車路士12碼，雲加賽後亦大怒，在記者會上直指判決「滑稽」，事後再被英足總要求解釋。對此雲加則稱：「沒錯，我被要求作出解釋，而我100%堅持在記者會上說過的東西；一切維持不變。我一直誠實及正直地對待比賽，當我有意見時，我就會說出來。」

雲加重申，認為夏薩特當時故意插水，博取12碼：「我尊重每個人的意見。我認為，夏薩特應該被罰黃牌——我有權表達己見。」

面對外患的同時，雲加亦有內憂顧慮。禾確特的合約明年夏天就屆滿，而此時據報有不少球會對他興趣；雲加就指，希望愛將繼續留效，但就拒絕明確表示，不會將他賣走。